虐殺女童的父親繼母曾剪走傷口的皮層，以方便塗藥膏

5歲女童Z疑遭親父繼母虐待致死，並揭其8歲兄X也疑同遭虐待案，今（22日）在高等法院續審，女童Z的親生父親出庭自辯。他稱有時覺一對子女與繼母鬥氣，亦認為女兒Z硬頸難教，承認和繼母均有施以體罰，但指繼母有分寸，不會過火，他亦只是想教女兒做好本分，每天早上叫人屬基本。案發前一日，他認有跟Z玩「飛高高」和「扮超人」遊戲，但強調只是跟女兒玩，未肯定女兒的頭是否撞到天花板。而女兒逝世當日早上，突然很疲倦，之後意識模糊。而他庭上談及此事時，不禁灑淚。

嫲嫲不滿男女被告的教育方法
29歲男被告(下稱：父親)透露，他和兒子X及女兒Z的親生母親離婚後，結識女被告(下稱：繼母），兩人後來結婚，繼母之後帶同與前夫所生的女兒Y搬到其所住的公屋單位，後來繼母發現Z學習上有問題，想教好Z，惟嫲嫲不同意他和繼母的教導方法，最後二人帶同子女搬走到繼母的母親(本案第三被告，下稱：外婆)同住。父親指，當時繼母是全職家庭主婦，外婆的收入需用作供樓，他負責家庭的基本開支。

承認有施體罰亦偶爾不提供食物
父親承認和繼母向X和Z施以體罰，包括用籐條和拖鞋，亦偶爾不提供食物。他補充，會與繼母透過訊息溝通，他放工回家後，會問子女發生何事。若子女只是初犯或干犯小事，大多會被罰企和罰抄。如果子女是再犯，則會被籐條打。

認為兩童對繼母有少少鬥氣
父親亦指，若小朋友跟繼母僵持，便會帶小朋友到樓下傾談。他解釋，因繼母不是X和Z的親生母親，不能排除兩童抱抗拒心態，因此他會在繼母不在場下查問兩童。兩童都表示並非不喜歡繼母，他認為二人「有少少鬥氣」。兩童之後會跟他的指示，向繼母道歉，繼母便會原諒他們。

支持繼母體罰的話只為令對方冷靜
若繼母的體罰是打手板、或使用籐條，父親指可以接受。但有時他認為繼母處罰太過火，便會著對方冷靜，等他回家處理。惟他同時指，繼母體罰一向「有分寸」，「唔會過火」。

對於兩人的訊息對話中，父親經常支持或和應繼母對兩童的處罰，父親庭上解釋，繼母情緒波幅較大，父親講出支持她的說話，可令她冷靜。

Z搔結疤令傷口連合
對於照片顯示Z身上的傷勢，父親指當時有見到部份傷勢，包括Z右膝後方有一個很大的傷口。他指，該處原是幾個細小的傷口，而Z因搔該些傷口，而「連埋一齊」。他相信是他用籐條打Z，Z因發癢而搔結疤的傷口。

為清理Z傷口曾剪走皮層
而他和繼母其後發現，該傷口位置有一層「灰灰地、黑黑地」的皮層，因該皮層影響他們清洗傷口，兩人遂剪走該皮層，以方便塗藥膏。他指，繼母曾讀護理課程，她亦負責清洗傷口，塗消毒藥水和藥膏。此外，繼母亦有讓Z食藥。

認怕被醫生發現Z傷勢
他解釋不帶Z看醫生，其中一個原因是因為擔心醫生見到傷口，他便會被控告虐兒，另一原因為繼母處理傷口後，情況有轉好，父親為他們可處理，不用看醫生。

為Z轉家教以打好基礎
此外，繼母發現Z的跟不上學習進展，未有寫出一連串英文字母和數字。父親向老師反映，但老師未有實際方法解決。因應Z將升小學，打算申請Z退學，讓Z在家學習，打好基礎，遂替Z申請退學。

每天早上叫人屬基本
他又指，體罰Z只是為了讓她聽話。他強調並非要Z如其他小朋友般「科科攞A」，或在課外活動表現優異，但希望Z做好本分，指刷牙洗臉、每天早上叫人屬基本。他並無意對Z構成嚴重身體傷害。

父親又指，繼母曾稱讚Z乖，他會感到開心。他庭上解釋，Z比較「硬頸」，教導她的方法和心力要較多，亦較難有效。

叫Z步行消腳水腫
父親又指，於2018年1月5日，他跟Z玩「飛高高」和「扮超人」的遊戲，目的只是跟對方玩，同時不知道Z的頭是否碰到天花板。玩遊戲後，父親著Z慢慢步行。他庭上解釋，Z的腳水腫，而親父聽聞步行可以消水腫。

憶Z最後早晨灑淚法庭
於翌日，親父和繼母叫醒X和Z。惟繼母之後發現Z不適，遂替她洗澡。Z之後進食牛奶和麥皮後，就表示疲倦，想入睡。Z小睡片刻，親父便喚醒她。Z起初還可回答父親的問題，惟之後意識模糊，他便電召救護車。父親在庭上談及此事時，開始灑淚，需用紙巾拭淚。

三名被告：男被告（30歲，運輸工人)，為涉案男童X和女童Z的父親；女被告（30歲，家庭主婦)，為男被告的第二任妻子，亦即X和Z的繼母；第三被告(56歲，會計文員)，是女被告的母親。男及女被告被控1項謀殺罪，指他們於2018年1月6日謀殺Z。此外，第三被告則否認4項殘酷對待兒童罪，控罪指她於2017年8月10日至2018年1月6日，故意虐待和忽略X和Z。X和Z在案發時分別8和5歲。

案件編號：HCCC28/2020

睇字都痛

睇親呢單案啲報導都好心嗡
希望真係有報應

Cls

不如算啦，唔好再出呢啲po，直接skip去話我聽佢地係咪全家要坐100碌啦

真係聽到個心都酸撚埋

仲係到死雞撐飯蓋
直接打靶死刑喇

個老豆仲要交戲，

希望係坐終身，而唔係坐廿零三十年就放返出嚟

三個仆街被告

癡L線

依d入到去應該有排玩

呢兩條友根本係虐待狂

重要係自己親生女同繼女

毫無人性可言
有少少惻隱之心都唔會做得出呢啲事

陪審團直接判謀殺罪成算啦

我驚佢地有其中一個打得甩

鱷魚淚
喊緊點解嗰陣唔埋屍算數 咁咪唔會篤爆

完全想像唔到剪走皮層有幾痛
佢哋實尻剪剪走咗好多肉
恐懼斗室咁呀屌

直頭應該要凌遲，養呢d垃圾盞晒米飯

壞死咗就唔痛……

到今時今日仲講緊大話

晚晚加餸

有撚病 dklm

今鋪真係唔判佢地終生都唔收貨呀

個2條粉腸邊有咁pro
我真係唔信佢好手勢到淨剪走壞死組織
況且都唔信佢哋係為醫好個女先剪
根本目的就係虐兒
一定剪到流撚曬血

父親在庭上談及此事時，開始灑淚，需用紙巾拭淚。

喊你老母閪呀

條臭閪讀過醫護課程 姐係有基本常識啦
d傷口埋唔到都唔帶去睇醫生
正八婆

希望啲懲教狗喺入面好好招呼依對仆街

做呢單陪審團會唔會心理陰影

佢驚坐終身所以喊咋掛

他解釋不帶Z看醫生，其中一個原因是因為擔心醫生見到傷口，他便會被控告虐兒

佢都認有心隱瞞

就算入老謀都未必要坐廿年

其實係好爸爸... 只係體罰做過火姐
以前體罰都係咁啦, 要告咪幾十萬人包埋個官都要坐監?

【恐怖虐兒】搶救臨臨醫護人員千字文︰忍著淚不滴在她身上

途經離開的路途上，遇上女孩那年輕的生父及後母。正受警方盤問調查的他，臉上盡是輕佻、沒有一絲悔疚的神情，同時極力為自己的罪行找尋辯護的藉口......我是一個路過的醫護人員，下班時應有的興奮心情，此刻盪然無存.....

上庭就扮撚哂嘢

壞死組織溶溶爛爛易剪好多
不過就算真係為咗醫，醫好仲唔係一樣繼續打

呢啲仆街應該要死刑

係, 每次睇呢單野, 我內心都覺得好難受

咪撚再貼啦屌你老母臭閪
唔撚想睇唔撚想知呀
仆街

好你老母呀好爸爸

係香港做賤人實後果好輕

你老豆打撚傻你？

仲扮話唔知飛高高頭撞天花板, 死仆街賤種

呢啲仆街判終生就啱架喇 畜牲都無佢地咁癲

死得好慘

你老母臭閪, 打到咁傷都繼續打, 你話都只係過火。

你條撚樣要搵人起起底, 睇你條仆街寫嘅嘢都可能打小朋友。

點解繼女又乜撚事都無呀，用你邏輯佢對個繼女唔好，點計都唔係好爸爸囉，柒頭

謀殺入去坐一世 慢慢喊

香港教育制度專出人渣，mk仔和性罪犯，例如，馬車等！

世界上又少了一個美好的學生妹！

又屈玩人格謀殺, 體罰以前年代個個都有架啦，小朋友唔打唔聽話，家俱店都有賣藤條，咁你係咪捉曬佢地姐？成香港 700 萬人當中為人父母有體罰有用藤條至少幾十萬，體罰本身冇問題

依家係打完事後傷口處理得差又廢事帶去醫生 (因為香港惡法) ，所以失救死亡。唔係體罰梗生打死人，睇少啲藍營報紙啦

可能係個老母打親，天下無不是的父母，親生老豆點會打死自己女，有問題最多都只係繼母隱瞞個細路傷勢，先做過火

個女受傷 佢第一個竟然唔係諗住救個女 而係驚自己俾人拉 成件事都錯啦

打靶都益佢地

香港法例第279A章《教育規例》第58條訂明：「教員不得向學生施行體罰」，禁止教師對學生施以罰跪、打手板、打身體等任何形式的體罰，更把體罰列作刑事罪行以及教師嚴禁遵行事項，一經定罪可被判罰5萬元及監禁1年。另外該法規第243A章《幼兒服務規例》第15條及第45R條分別訂明：「任何人不得對兒童中心內兒童施行體罰」和「任何人不得對互助幼兒中心內兒童施行體罰」。

班cc toy 連登囝又唔讀書，我 quote 埋比你地，香港法罰只係老師唔打得，但父母可以體罰，如果體罰都要用傷人去告，你地老豆老母都要坐監，被告只要唔係直接打死就只係虐待/疏忽照顧兒童，頂點 10 年刑期，認罪 + 行為良好 = 6 年後一條好漢

痴撚線 聽到都痛

痴撚線就算剪都要消毒要用無菌工具啦
佢地自己係屋企整一定整到細路感染

唉

喂大佬呀，你留言之前用吓個腦諗下野先啦
仲以前以前，依家虐兒 打到個女死撚咗呀
屌你老母，又係你隻臭閪死藍絲，你都快撚d死撚咗佢算

虐兒係虐兒我冇否認呢點，但唔係打死個女，係體罰後疏忽照顧 唔係直接打死，覺得你地扭曲作件事做直接打死個女，但事實唔係咁

聽講大倉好興玩放飛機喎！
佢咁鍾意.....飽囉！

Agree

佢而家應該情願俾人判虐兒

坐終生啦撚樣

收撚皮啦五毛豬係度扮黃絲
我唔介意比人話五毛，因為真理越辯越明

生仔真係要考牌

屌你老母臭閪 喊

屌你老母臭閪你睇多啲啦
睇下點虐待先啦
死賤種 你老母比狗屌生左你搞到你咁撚無腦？

傷口處理得差致死都講得出 你真係無乜腦

呢單案，陪審團好難保持到理性中立啦，尤其是當中係有兒有女做緊父母既，

老謀基本上係最低消費，入硬！

胸腺大小去老人個個level ,體罰.整個頭都是瘀傷,體罰
你D教育方針真係一流不如你細個個陣都咁試下好唔好

睇黎你屋企人細個都打得你好甘
打到你變左智障

天下無不是之父母依句都到害死幾多人

傻閪，我夠知唔係一嘢ko 啦，而家係長期唔俾佢食嘢攪到營養不良，不斷虐待佢令傷口受感染，仲慘撚過死

打靶咁益佢哋
打撚斷佢哋手手腳腳再放佢哋自生自滅

你細個個陣你老母會攞較剪剪你條尻?

唔知你有冇聽過一句: 虎毒不吃兒
身體髮膚受諸父母 親生老豆可能真係冇諗到搞成咁

咁都講得出，真係連個天都會........想行雷劈死你個百佳冚家剷呀！

重有床頭打架床尾和添你試下返去屋企打你老婆一轉睇和唔和到

唔知你係咪文革後出世冇文化冇讀書嘅支那人... 建議你睇下曾參受杖呢段，孔子好明顯指出體罰不避而死係陷父母於不義

子曰：「汝不聞乎？昔瞽瞍有子曰舜，舜之事瞽瞍，欲使之未嘗不在於側；索而殺之，未嘗可得。小棰則待過，大杖則逃走，故瞽瞍不犯不父之罪，而舜不失烝烝之孝。今參事父，委身以待暴怒，殪而不避，既身死而陷父於不義，其不孝孰大焉？汝非天子之民也，殺天子之民，其罪奚若？」曾參聞之曰：「參罪大矣！」

弱智樣

報道係有必要的，希望多啲在囚大佬緊跟此案嘅所有細節

父母責 須順承
細個冇讀弟子規？

睇到個標題個反應真係同1:06一樣

咪打飛機啦 啲懲教狗咪同黑警一樣虐兒

你都黐撚線
以前啲老豆點打仔
都唔會無飽飯佢食啦

唔撚打佢咪唔會有傷口囉，收下把口啦好心你

都話香港父母體罰係合法

無錯

在囚大佬上連登？

我反而希望坐到70歲
有哂長期病糖尿病
再罪叛親離慢慢等死

睇字都痛呀
判終身啦

冚家產啦你，你試下晚晚俾人拎你個頭撞天花板啦仆街

合你老母法, 你試下打小朋友post上網呀弱閪智

你死撚咗佢啦垃圾人渣廢物

屌你呢單caae 真係睇到好辛苦，又嬲又傷心

仲同條冇人性嘅賤人討論 , 屌你老母死全家啦。

咁體罰犯咗邊條法呢？

你做咩鳩？係中國住？

希望小朋友下世幸幸福福 開開心心都希望所有施虐者不得善終

做個眾籌 俾個報應佢 我第一個捐

咪叫你試吓, 冇犯法不過告鳩你虐兒啫賤種。

你試吓咪知

體罰在香港家庭教育中並不陌生，甚至相較於過去更為普遍。2006年社會福利署委託香港大學進行關於香港家庭暴力問題的調查，結果顯示，約44%父母曾對孩子施行體罰。然而香港防止虐待兒童會於今年2月至4月間，向全港家長進行的問卷調查顯示55.6%的受訪家長曾體罰子女

打咪打, 體罰洗擇日? 55% 受訪家長都有體罰, 你報驚拉埋佢地囉

棒下出孝兒, 冇讀中國傳統文化請返支那破四舊立四新搞文化大革命

嘩我屌

傷口位置有一層「灰灰地、黑黑地」的皮層，因該皮層影響他們清洗傷口，兩人遂剪走該皮層，以方便塗藥膏

屌你咁永遠都好唔返啦
一定痛到仆街

亦偶爾不提供食物。

15日唔比食物叫偶爾

中國人

傻鳩，棒下一定出孝兒？
咁你不如問下臨臨會唔會多謝佢老豆老母咁對佢，令佢成為一個孝兒囉

55% 受訪家長都有體罰咁又點？代表係岩？

講真你日後要虐待你自己小朋友我都阻止唔到你

代表你地啲連登囝成日係自己角度出發去睇世界睇社會囉, 香港有呢方面既問題唔係第一日, 永遠冇人關注, 到出咗大鑊事都係冇人關注啲法律, 淨係口 upup 話判廿年三十年, 實際人地最快可以坐 6 年出得

香港教育方面成日灌輸廿四孝呀曾子受杖又唔見你地出聲, 冇法律規管又唔出聲, 依家就上連登好嬲好嬲呀. 講到尾都係香港人自己一手一腳釀成呢個畸型社會 唔抵可憐

咁你又講到自己好早發現到個社會問題，咁你又為左個問題做左啲咩呀？

你想上位都唔好合理化件事，以為自己係辯方律師？

死傻鳩 拎返n年前既野黎講 社會會進步既唔係永遠停留係果個時代囉
佢地除左打仲拎d細路掟高 撞頭正常父母根本唔會玩呢d遊戲
仲要長期唔比飯佢地食 根本已經超出正常教仔女會做既事

呢三個無血性的仆街，死十次都唔夠

你條盲閪, 叫你試下呀, 唔撚敢呀？

唔祝唔報警因為冇人知咋死傻鳩, 你老母生咗個弱智仔

哩條垃圾講d歪理真係想大把車鳩佢

我淨係想同你講一句，我屌你老母

你條撚樣係專登乘機串黃絲，大家唔撚使理呢條垃圾嘅廢話，直接 block 就得

案件發生係2018, 點解五大訴求冇一條係兒童權益既?

個仆街老豆講到輕描淡寫， 幾時捨得落地獄

咁你2018年或之前你做左啲乜去捍衛兒童權益呀？

on99
100%香港人有衝紅燈添
係咪又合法呀

問你幾次又講唔出，你咪又一樣
咁你有咩資格企係道德高地到話人「係2018, 點解五大訴求冇一條係兒童權益既」呀？

已封鎖會員 - 張六常(勤勉)

一係on9仔看透世事撚
一係五毛引戰狗

比我講中咗黃絲通病開始發矛

真係心都酸埋小朋友又有咩錯

入去坐以後唔好再出返黎啦 真係有報應架

你直接回應我啦
唔好九五搭八

生前一定好痛苦

希望三條撚樣入到去有人同佢哋玩拋高高同扮超人
玩足50年

虐兒 傷人19

真係唔識教就唔好生啦 好心痛

體罰還體罰 虐待還虐待 兩樣野黎唔好撈亂
我未聽過體罰係罰到連飯都無得食

掉返轉我問你
如果係體罰講到咁合情合理做乜要怕俾人知？

你自己search 下關於虐待兒童既法例先
睇清楚先好再黎同我討論

傻閪狗男女

個老豆有乜資格自辯

好撚變態

不禁灑淚。

呢條仆街大話西遊想射哂啲責任落繼母。
條撚樣喊係因為自己坐硬監咋

有報應唔撚洗法律啦，幾多歲呀仲FF咁多。
林鄭死左未，維尼死左未

垃撚圾，兩個都樣樣衰衰咁，希望剩返嘅人生日日俾鬼窄，嚇到有精神病為止

都唔明點解d人仲要覆佢，負皮跟手完全封鎖未算囉，呢d人膠都廢撚柒事俾佢，attention seeker來。

RIP

我希望係判佢廿年到十九尾再加刑廿年